---
title: Nicoletto Giganti 系列翻译（二）
date: "2020-03-31T15:09:58+08:00"
tags: 
    - Historical European Martial Arts
categories: 
    - Rapier
series:
    - Nicoletto Giganti
author: Deng Yuhao
---

<!-- 内容放在这里 -->
## 时间（time）和距离
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果一个人无法分辨时机与距离，那么他就无法运用架势与反制架势，也不知道该如何使用刺击，imbroccata（由第一架势发起的下降刺），mandritto（从右侧发动的斩击）或是 reversi（左侧发动的斩击），更不知道如何控制剑，如何恢复架势或是进攻。没有这些知识，你就不能说自己明白该如何进攻如何防御。因为这（不明白这些）会使你铸成大错并为你招致各种各样的危险。我已经给出了架势与反制架势（的基本原则），现在为了使读者明白需要防守以及进攻需要什么东西，我要解决关于时机和距离的问题。
<!--more-->


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;距离可以被理解为，何时你才能利用你的剑刺到对方。如果不能，这意味着你处在距离之外。时间则可以这样理解：若敌方处于一个架势之中，那么你理应从距离之外开始，然后用你的剑取得（Gain）对方剑的控制接近。注意以下的几个理解（场景）：若对方进行绕剑换边（cavazione），在对方脱离交剑的时候，你就可以进攻对方，这是一个时机（mezzo tempo，见附录）；如果对方改变架势，他的改变是一个时机（mezzo tempo）；如果对方不动，这是一个时机；如果对方取得了控制权（Gain）然后进入距离，当他进入距离时，这是一个时机（primo tempo，见附录）；如果对方发动刺击，还击一个攻防一体的刺击，所有的动作是一个节拍/时机（contra tempo，见附录）；如果对方站定一个架势不动，然后你取得了（Gain）控制权接近对方，当对方进入你能刺到的距离，或是没有防守动作（去应对你的控制），这是一个时机；对于任何匕首、剑、脚、和身体的动作，比如改变架势，这是一个时机。所有这些动作的节拍都有着不同的（时间）间隔，当对方做出了以上这些动作时，你应当毫不犹豫的进攻。因为对方无法在动作的同时攻击你。这些就是关于进攻和防守你必须知道的东西，在我（后文）的图例中，将进一步展示这些。


## 发动刺击的方式
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_1.png)


{{<center>}} Plate 1 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;既然我们已经讨论了架势与反制架势、距离和时间（time），那么现在有必要了解，如何像图（Plate 1）中所展示的那样，带动你的躯干发动一个刺击，同时将自己排除在险境之外。一切都建立在——（你需要）发动一个敏捷、有力且出其不意的长距 stoccata（由第三架势起始而发动的一个“上升”刺）之上——然后你才能（在进攻完成之后）恢复架势并撤离到距离之外。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;为发动一个长距 stoccata，你需要将自己置于一个合适的站架（可能指两脚的距离），（两脚间距）近一点比宽一点要好——因为这样你才能在有必要的时候仍可向前。在发动长距 stoccata 时，伸展你的持剑手，然后膝盖尽可能的弯曲。发动 stoccata 的正确方式应当是在此之前先处于一个架势之中，然后先伸展你的手臂，再向前倾斜你的躯干——一个动作即可完成，这使得 stoccata 能够在被对方察觉之前就刺中目标。如果你先向前动脚步，那么对方就会注意到（你的进攻意图），这就使对方有足够的时间防守并且反击。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;若要从一个刺击中恢复架势，你首先应当将头向回拉，然后躯干跟上头部（向后运动），最后（向后）移动你的脚；因为如果先动脚往后撤的话，会导致你的头和躯干（仍然）在前，这将使你陷入非常危险的处境之中。如果想要掌握这项技术，你应当先练习发动一个 stoccata。如果你明白了这些，你将更容易学会剩下的东西，而不知道这些的人，学习其余的任何技术都是十分困难的。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;读者先生们，请注意这种发动 stoccata 的方式将会在我后面的教程中多次出现，这幅图例（Plate 1）也将帮助读者更好的理解教程，所以我提醒你们，要把这些牢牢的记在心里，这对我而言会节省很多心思。


## 为什么从单迅捷开始
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在我的这本书中，我仅仅依照先后顺序讨论了两种武器：单迅捷剑，然后就是剑和匕首。我把其余武器的技术留给那些——只是以娱乐或取悦读者为目的——便试图一下子教会读者所有武器的人。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;我从单剑开始的原因是，剑是所有武器当中最常用的，并且，一旦一个人学会了（如何使用）剑，那么他也明白了如何以不同的方式运用所有类型的武器。在通常情况下，大部分的剑斗都出现于只有单剑佩带的情况，因为一个人不可能总是携带着匕首、小盾或是圆盾并使用它们。我鼓励所有（想要学习剑术的）人都从单剑开始学习，这在任何情况的战斗中都会出现。同样适用于（剑斗中）匕首、小盾或是圆盾从（自己的）手中滑落的境遇，亦或是只佩带的一把剑的情形。因此，即便你同时拥有剑和匕首，我也恳求你（从）练习单剑（开始），学会如何做好防御和进攻


## 附录
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;·关于距离（Misura）和节拍（tempo）：Capo Ferro 的文章在这一点上写的更详细。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;·关于时间：原文是 of the time，这里我怀疑（仅仅是怀疑）英文翻译者将原文的 tempo 在不同语境下翻译为了 time 和 timing，如果有人看过本书的意大利语原文可以在评论中指出。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;·关于节拍（tempo 复数 tempi，译者在这里暂且译为节拍）：这里说一下我学到的有关 tempo 的内容（供大家参考，如果有人有不一样的理解可以在评论区指出）。节拍的三重含义：


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;1、tempo 是衡量一个动作的基本单位。比如向前一步，消耗了一个节拍，发动一个刺击，消耗了一个节拍。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;2、tempo 是衡量我方动作时间与对方动作时间比例大小的单位。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;3、tempo 是一个时机。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;四个特殊的节拍：


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;1、Primo tempo（直译第一节拍）：当对方刚进入距离时，发动进攻（时机）。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;2、Mezzo tempo（直译半拍）：在对方动作（一般是非威胁性动作，比如绕剑换边）的过程中，发动进攻（相对于对方动作的节拍，我方动作所占比例为半拍）。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;3、Contra tempo（直译反击节拍）：当对方发动一个进攻时，进行一个攻防一体的反击（时机）。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;4、Dui tempi（直译两拍）：先处理对方的剑，在对方恢复架势之前进攻。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;·Giganti 和 Capo Ferro 在提及弓步刺的时候都谈到了前腿膝盖的问题，Giganti 说膝盖尽可能弯曲，Capo Ferro 说大腿和小腿要呈锐角，但可能因为这样做对膝盖的损伤较大，大部分人并没有选择这样做。


## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| :--------: | :--------:  | :-----: |
| Init       | 2020-03-31T14:30:32+08:00 | Deng |